Mevr.
Dashwood keek Elinor met verrassing.
Elinor voelde gelijk verbazing.
Gedurende enkele ogenblikken een ieder was stil.
Mevr Dashwood eerste spaak.
"Ik heb alleen aan toevoegen, mijn lieve Willoughby, dat Barton cottage vindt altijd welkom; want Ik zal niet druk je hier terug te keren , omdat u alleen kunt beoordelen hoe ver die mogelijk positief Mrs. Smith; en op dit punt ben ik niet meer geneigd om twijfels over uw oordeel dan te twijfelen aan uw overtuiging."
"Mijn betrokkenheid bij aanwezig," antwoordde Willoughby, confusedly, "van dien aard--dat--ik durf niet platter mezelf"-- hij stopt.
Mevr Dashwood was teveel verbaasd te spreken, en een pauze is geslaagd.
Dit was gebroken door Willoughby, die zei met een vage lach: "Het is dwaas om lekker op deze manier.
Ik zal kwellen mezelf niet langer door resterende onder vrienden waarvan de maatschappij is het onmogelijk voor mij nu te genieten."
Hij vervolgens haastig afscheid van ze allemaal, en verliet de kamer.
Ze zag hem op zijn wagen, en binnen enkele minuten was het uit het zicht.
Mevr Dashwood voelde teveel voor spraak, en onmiddellijk quitted de melkstal te zwichten in eenzaamheid naar de bezorgdheid en de opschudding die dit plotselinge vertrek veroorzaakt.
Elinor's onbehagen ten minste gelijk is aan haar moeder.
Ze dacht van wat net had gepasseerd met angst en wantrouwen.
Willoughby's gedrag in verlof van hen zijn verlegenheid en dekking van opgewektheid en vooral hij weigerde te aanvaarden van haar moeder uitnodiging, een achterstand dus in tegenstelling tot een liefhebber, dus in tegenstelling tot hemzelf, ernstig verstoord.
Het ene moment vreesde ze dat geen ernstige ontwerp ooit had gevormd op zijn kant, en de volgende dat enkele ongelukkige ruzie hadden plaatsgevonden tussen hem en haar zuster; - de nood waarin Marianne had quitted was de kamer zoals een ernstige ruzie kan redelijk goed voor, maar toen zij meende wat Marianne's liefde voor hem was, een ruzie leek bijna onmogelijk.
Maar ongeacht de vermelding van hun scheiding, haar zuster's aandoening was enorme; en ze dacht met de tenderest compassie van dat hevige verdriet dat Marianne was naar alle waarschijnlijkheid niet alleen toegegeven aan als een opluchting, maar het voeden en aanmoedigen als een plicht.
In ongeveer een half uur haar moeder teruggekeerd en hoewel haar ogen waren rood, haar blik was niet uncheerful.
"Onze Lieve Willoughby is nu enkele kilometers van Barton, Elinor," zei ze, terwijl ze zitten te werken, "en hoe zwaar een hart beweegt hij reizen?"
